\chapter{Diskussion}

Zuletzt möchten wir in diesem Kapitel eine Nachbetrachtung und persönliche Meinung zum Thema testgetriebene Wiederverwendung und den vorgestellten Tools anstellen.

Die Ideen der testgetriebene Wiederverwendung stellen eine hervorragende Möglichkeit dar, die Wiederverwendung in den praktischen Alltag der Softwareentwicklung zu integrieren.
Das gezielte Ausnutzen der beim Test-First Prinzip anfallenden Testfälle bevor überhaupt eine Zeile Code entwickelt wurde, ist der Hauptvorteil an der testgetriebenen Wiederverwendung. Nur so lässt sich die Qualität der möglichen Wiederverwendungskandidaten ohne Mehraufwand erheblich verbessern. Hinzu kommt, dass das Test-First Prinzip sowieso einen festen Stellenplatz in der heutigen Softwareentwicklung gefunden hat, was auch daran belegt werden kann, dass nahezu alle modernen und gerade agile Entwicklungsmodelle dieses Prinzip verfolgen.
Ebenfalls wird erst durch das Prinzip der testgetriebenen Wiederverwendung, eine bessere Integration in Entwicklungsumgebungen sowie eine Automatisierung von Anfragen mögich. Efreulicherweise werden gerade diese Ansätze von den vorgestelltn Tools verfolgt. Dies ist unserer Meinung nach auch der richtige Weg.

Jedoch steht und fällt die Idee der testgetriebenen Wiederverwendung auch mit Tools die diese erst möglichen. Und hier scheint zumindest nach heutigem Stand das Problem zu liegen. Sämtliche vorgestellten Tools machen zur Zeit einen eher provisorischen Eindruck und sind noch weit von einem wirklichen alltäglichen Praxiseinsatz entfernt. Sei es die Dauer von Suchanfragen, oder auch die angesprochenen Probleme bzgl. der Qualität. Bei der Nutzung der Tools wird schnell klar, dass hier noch einiges an Forschungsbedarf besteht.

Neben diesen eher praktisch orientierten Problemen, hat uns aber noch ein weiteres Problem beschäftigt. Welche Auswirkungen kann das automatisierte Absetzen von Suchanfragen und der einfachen Möglichkeiten komplette funktionale Module in das eigene Projekt zu integrieren, haben? Ein bereits erwähntes Problem sind dabei die lizenrechtlichen Fragen. Dieses Problem ist unserer Meinung nach nur zu lösen, falls individuell organisatorische Regelungen getroffen werden, um Lizenzverstöße und die damit verbundenen rechtlichen Konsequenzen zu vermeiden. Als weiteres Problem fiel uns auf, das gerade bei öffentlichen Suchmaschinen wie Merobase, in denen jeder Softwaremodule bereitstellen kann, durchaus die Möglichkeit besteht, dass die Qualität beeinflusst wird. Schlimmer noch, die integrierten Module können unerwüsnchte Seiteneffekte haben die es zu vermeiden gilt. Um dies zu gewährleisten müssten Prüfungen für jedes integrierte Modul durchgeführt werden, was wiederum mit erheblichem Aufwand verbunden sein kann.

Als dies führte uns zu dem Entschluss, dass besonders die in \autocite{OS5/2011} genannte Kombination mit einer öffentlichen Suchmaschine eher für Forschungszwecke gedacht sind. Unserer Meinung nach werden Tools wie zb. CodeConjurer besonders interessant, um in großen und mittleren Unternehmen ein firmeninternes System zur Wiederverwendung bereit zu stellen. In diesem Fall müsste statt auf die öffentlichen Suchmaschine Merobase, auf firmeninterne Softwarerepositories zugegriffen werden.

Es bleibt abzuwarten ob die vorgestellten Tools weiter entwickelt werden und sich verbessern können. Wünschenswert wäre es jedenfalls.    