\chapter{Einleitung}

%- Softwareentwicklung, hart umkämpft, kurzlebiger markt

%- markt fordert immer qualitativ bessere software, in kürzerer zeit zu weniger kosten

Software entwickelnde Firmen stehen also vor der oft exestentiellen Herausforderung qualitiv bessere Software in immer kürzerer Zeit zu niedrigeren Kosten zu produzieren.

Dieser zunächst paradox erscheinende Sachverhalt führt also zu einer wesentlichen Frage:

Wie kann das erreicht werden?

Eine umfassende Betrachtung dieser Frage würde den Rahmen dieser Arbeit sprengen, es ist jedoch offensichtlich das oben genannte Herausforderung nur unter Zuhilfenahme verschiedenster Methodiken zu lösen ist.

Dazu gehören sowohl der Einsatz klar definierter (evtl. sogar agiler) Vorgehensmodelle die Werkzeuge und Methoden zum Requirements-Engineering und/oder der Qualitätssicherung bereitstellen, als auch Konzepte die den Entwickler bei der täglichen Arbeit unterstützen und somit effizienter werden lassen. Zu letzt genannter Kategorie gehört auch die Wiederverwendung bereits existierender Software.

Wiederverwendung von Software ist daher auch jeher ein zentrales Thema der Softwareentwicklung. Mit vielen neuartigen Paradigmen der Softwareentwicklung war stets auch die Hoffnung verbunden die Wiederverwendung von Software zu erleichtern und zu steigern. Objektorientierte Programmierung und service-orientrierte Architekturen sind nur wenige von vielen Beispielen dafür \autocite[vgl.][]{OS5/2011}    

Ein neuer Ansatz der versucht die Wiederverwendung von Software zu verbessern ist die testgetriebene Wiederverwendung. Hier werden sich Eigenschaften der modernen und agilen Sofwareentwicklung zu nutze gemacht um die Suche nach möglichen Wiederverwendungskandidaten automatisiert und integriert ablaufen zu lassen. Dieser neuartige Ansatz und deren Umsetzung ist aktueller Forschungsbereich. 

Diese Ausarbeitung hat zum Ziel, den neuartigen Ansatz der testgetriebenen Wiederverwendung und ihre zugrundeliegenden Ideen zu analysieren sowie den aktuellen Forschungsstand anhand bereits entwickelter Tools aufzuzeigen.

Zunächst werden wir jedoch auf die benötigten Grundlagen erläutern.
  
