\chapter{Software suchen}

Die für Menschen nicht mehr zu handelnde Größe von Softwarerepositories führt zu der Notwendigkeit das die Suche nach möglichen Kandidaten maschinell erfolgen muss.

Dies ist jedoch nicht als Nachteil zu sehen, da durch die maschinelle Unterstützung es für den Entwickler wesentlich leichter wird nach Komponenten beliebiger Funktionalität zu suchen. 

Daher verwundert es nicht, dass die Idee einer maschinellen Suche nach Software nicht neu ist, sondern bereits seit über 25 Jahren exisitert. [vgl Quelle] Doch lange Zeit wurden keine nennenswerten Fortschritte in der Entwicklung von Suchmaschinen gemacht, da aufgrund der geringen verfügbaren Menge an Software die bis dato entwicklten Systeme vollkommen ausreichend waren. Erst mit der Open Source Bewegung wurde deutlich, dass weiterer Forschungsbedarf besteht. Die immer größere Menge an Software zeigte, dass bisherige Suchmaschinen zu schlechte Ergebnisse lieferten und für die Suche viel zu lange brauchten. [Quelle]. Auch heute noch besteht Forschungsbedarf um die Suchergebnisse qualitativ besser zu machen. 

Die oftmals schlechte Qualität von Suchergebnissen liegt vor allem darin begründet, dass sich die Suche nach Software wesentlich von anderen Suchproblemen wie zb. der Internetsuche unterscheidet.

Es ist leicht einzusehen, dass eine rein textbasierte Suche wie sie in Internetsuchmaschinen zum Einsatz kommt bei der Suche nach Software nur mäßige Ergebnisse liefert. 
Dieses Phänomen wird in \autocite[]{OS5/2011} wie folgt beschrieben: 
\enquote{So mag zwar der Suchbegriff ``Matrix'' durchaus Quelltexte liefern, die der Berechnung von Matrizen-Rechen-operationen dienen.Es ist allerdings beispielsweise bei Weitem nicht offensichtlich, welche Funktionalität im Einzelnen unterstützt wird, oder ob nicht unter Umständen nur der Begriff ``Matrix'' zufällig im Quellcode oder der Beschreibung eines Suchergebnisses auftaucht}

Wie obiges Beispiel zeigt ist die Suche nach Software oder genauer gesagt das Formulieren einer guten Suchanfrage eine nicht triviale und komplexe Angelegneheit. Hinzukommt, dass eine zu genaue Suchanfrage das Suchergebnis zu stark einschränkt und somit unter Umständen evtl. passende oder vielversprechende Kandidaten nicht weiter berücksichtigt werden.

Im Folgenden werden verschiedene Suchtechniken vorgestellt, die die Suchmöglichkeiten der Softwaresuche verbessern können.

\section{Suchtechniken}

\subsection{Textbasierte Suche}

\subsection{Beschreibende Suchverfahren}

\subsection{Strukturbasierte Suchverfahren}

\subsection{Bedeutungsbasierte Suchverfahren}

\section{Beispiele}

